其實如果要咁度縮不如唔好去旅行

屌你老母，去便利店食個早餐都話要慳，都算啦。去啲景點好似黑門市場咁一班人買野食，個個都夾錢，佢就係側邊借啲易拎啲嚟食又唔比錢。到有個friend生日，幾個fd就話夾個蛋糕慶祝，因為人多，每人都只係200yen都唔肯比 去旅行要慳到咁做到咁cheap咁去嚟做乜
唔知大家有無試過去旅行遇到啲咁嘅friend
去完同佢地反面算
一場朋友就由得佢啦

去旅行先認識到人既真實一面
所以今次我都係自己毒遊仲開心

反面又唔洗，不過可以一齊數臭佢

接受佢，但唔好再同佢去旅行

試過有個朋友a去到日本死都唔禁錢 原因係話匯率低 係咁借其中一個朋友b錢買野 借到我朋友b都無哂錢 先去禁小小出黎 仲要還唔足數

Agger朋友係咁都算，最多之後冇佢

最衰我老母係咁台灣物價咁平，但係日日慳住慳住咁洗(ep.酒店免費下午茶當晚餐食)
慳到有錢唱返港紙上機

慳可以 但唔好咁過份

同意

我次次去日本都親自己講要慳啲錢
不過見到啲嘢就頂唔順 最後大洗咗

下次我都想自己獨遊 始終太多人好煩

cheap到

咁開頭唱港幣做乜

本身見到標題以為又黎唔俾人慳住去旅行
但你朋友真係仆街黎
食野唔想夾錢就咪撚食

有 budget 冇問題，睇送食飯，揀返啲岩自己 價位嘅地方去。

眼高手低就不如儲多一年先去玩會開心啲。

7左啦你, 襯人少快D走

I mean唱台幣 自膠

你第一日識你個朋友?
照計一齊去旅行應該有返咁上下熟.

你明知佢份人度縮仲要約埋一齊旅行, 抵死個係你.

去旅行唔會豪洗 但都唔會逼自己就住就住慳到狗咁
最唔中意係d去旅行玩手機既人

上年去日本中部自駕遊
5個fd.. 包括我在內兩個有車牌
點知另一個有車牌既請唔到假...
蝕張機票算數去唔到..酒店再重訂
唔怪佢...

另外同行其中兩個
由plan 行程到酒店.. 一粒聲都無出...
意見唔比.. 我plan 晒
旅行去到邊都要捉pk mon .. 又打Gym
on99.. 去旅行定打機呀
我揸車揸到累都想吹下水
全部係到打機同訓
屌.. blacklist 呢班fd... 去旅行唔再叫

又要慳又要搵人埋單
唔屌佢都要當面講出黎啦

屌 自己hi 撚到粒負評

幾條友都無個敢屌出聲

一開頭夾公費比最好
唔洗下下食飯搭車叫人夾返
去攤檔 夜市唔係個個岩食個啲就自己比自己

係香港都有朋友係咁

抵死

唔係熟曬都唔一齊去啦

人多必有on9

當面屌鳩佢 通常都係識落先去旅行
廢事比錢買難受

試過同個fd去旅行
我要夾1540yen
我俾1000+500+10+10+10+10
佢竟然叫我俾兩張1000yen再話找返散錢俾我

都算啦 到佢要俾返218yen我
佢夠膽死俾18個1yen我

下下係度計著點樣塞哂d散錢俾個fd
返香港之後冇再聯絡

好彩自己同堆fd對錢都冇乜概念
你借下我 我又借俾你咁 亂撚晒龍 平均除開算

同fd去旅行？等絕交啦柒頭

去親旅行都唔會點慳 心諗去旅行都咁樣慳唔會好辛苦咩

你地幾多歲？
中學雞既都情有可原

可能人地窮遊開，咁大家方向唔夾都冇計
咁當照顧下後輩咪算囉，何必反面？
朋友建立係呢的一千幾百yen 度？
大家玩法唔岩既咪，下次唔好一齊去

之前去台灣夾左洒店錢同的士錢，返到香港之後一個月話我未夾錢

Yes

都係嘅 今次唔夠醒目

試過同個隊友返大陸集訓
話一齊出去買上網電話卡
佢又唔肯買，最後我買左佢用係咁叫我share wifi
Send片send相比條女
我自己就普通文字whastapp省住洗

屌 好啦用爆data啦
我話出去增值 佢又係粒聲唔出
返到黎又叫我share

其實咁樣仲開心，唔使下下計住

覺得大家難得一場朋友，其實件事過左去就算，無謂嬲人地咁耐，將就下就算，都唔想反面少左個朋友

一場朋友由佢啦

下次唔洗預佢

屌，有d撚樣係咁撚掃慶㗎啦！逢親要錢嘅活動都預咗唔洗預佢咁，要人哋掃撚晒慶出聲話請尻佢就會仆撚倒出嚟，e d仆街咪撚同佢有任何接觸添呀，唔撚好講話做friend

Share wifi好食電

去旅行前佢有無講明先？
試過有個窮撚無得去好唔開心，我地成班廿幾人半賣半送請佢去。住就訓地下，食就反正食唔哂，佢最後只比機票
不過我地大家開心既

睇下佢屋企係咪真係好唔掂
如果你話佢唔想無朋友但好窮，都尚算情有可原(雖然都係on9)
但如果唔係

你地幾大？

去旅行係比人睇清朋友既真面目

唔係福建西就係潮州撚

呢啲小學雞嚟，成熟嘅點會計較呢啲錢，咁撚肉酸。

咁又唔洗玩到絕交既
可以張呢d朋友歸類成出街食飯既飯腳就算

去旅行就咪搞啦

真係辛苦 打少幾日機使死咩仆街

窮撚唔好岀遊

佢自己鐘意慳係佢既事 但我唔會想同佢玩/唔好問我借

道不同不相為謀

同fd去旅行一定一定一定一去到就大家拎定錢出黎
舊錢用黎夜晚食飯, 交通, 入場費 etc 好過到時要畀既時候又話無散紙又話爭住先
好似上面巴打話 去夜市個啲唔係人人岩食就自己畀

以前第一次去日本, 我自己咩都好慳, 好多餐都係街邊食拉麵算
而家諗返起唔知我朋友個陣其實係點睇我
可能因為鐘意左日本, 覺得食咩都值
而家去唔會慳鳥, 仲好大洗

....好好珍惜，好多餐都拉麵，我真係唔會陪

係架, 或者一齊夾份公數出來用算啦 ....

遇過兩個朋友去大阪,BOOK晒機票,最後我唔去！

傾緊BOOK酒店嗰時,隊友A話唔住酒店要訓麥當勞 ,之後我同隊友B係咁搵D平少少同膠囊酒店之類,氹佢BOOK酒店,大家都過得好D (都預玩5日)

後尾,酒店問題未解決,就傾食野。我同隊友Ｂ諗著食一餐蟹道樂，其他餐食小店或者快餐類。研究過蟹道樂價錢大約6000YEN內 一個人份量餐，隊友Ａ講左句：＂你地食啦，我喺門口等你地＂我同隊友Ｂ面色一沉，乜癮都冇晒。而佢係諗著餐餐食超級市場／便利店。

我同隊友Ｂ諗著津貼下佢，希望成個局面打個和，不過佢重點係覺得咁樣去旅行已經算係豪使。我同隊友Ｂ都冇野講。最後我寧願唔去！

咁b呢

細妹男朋友會餐餐坐係度，等人畀錢佢買野食。有次事前講明請老人家食餐飯，埋單時佢走去睇風景。吹撚脹，人無恥便無敵

我都係咁 有時少少錢就由佢大家開心 請埋個fd去旅行都試過 但前提係條友唔係揾笨柒先 睇樓主個fd都係啲仆街黎 借啲意扮冇野

屌 我都唔明點解啲人咁孤寒 仲要大家都成年人 好意思話留返同媽咪下次黎先食/玩/買 等媽咪俾錢
猜唔透

自駕遊至少要有3個有車牌
唔係實俾人當司機

我老豆平時係勁慳錢果種人嚟
但佢都同我講，去得旅行就唔好慳
要慳既不如唔好去
咁大個仔最認同佢呢句

我都識一個類似的人.
不過未去到瞓麥記

幾時都話獨遊最好，遇著唔夾既旅伴慘過食兩舊屎

我都想知

好彩冇呢d朋友...
唔係真係搞死自己

老老實實窮閪就努力d搵錢
出外旅遊呢d活動真係唔係好啱佢地

咁佢今次係去黎做乜? 睇一次個場先, 然後下次同媽咪再黎?

Ｂ係一個耳仔軟嘅人，又攞左假咪照去。聽返Ｂ講，呢５日苦過ＤＥＥＤＥＥ

淨係訓老麥個關我已經接受唔到

樓主應該同b夾埋飛起a

睇佢係咪食一舊就算啦 即係好似我唔食榴槤既 你無理由叫我買一個試 但比一舊佢挑戰下都ok啦 但唔停手既就叫佢含撚啦
又或者夾完錢都係一人一舊 佢話試下都係食一舊咁就仆街啦

其實果d小家孤寒同埋當fd係工人果d
去旅行果陣係咪得18,22未出過黎做野
好難想像一個人係社會工作幾年，
做人處事都係咁唔體面

我未試過同fd去旅行
同女朋友就試過，
冇咩特別事發生

反左佢啦
呢d咁既垃圾少咁個有咩所謂

咁去旅行不如唔撚好去啦，叫你朋友死撚咗佢啦

有勸佢，佢份工係年頭要ＰＬＡＮ定大假放幾時，加上機票買左佢唔想蝕。
講多少少，佢地呢５日點過，５日內訓既係２４小時營業嘅ＣＡＦＥ，網吧，
快餐店。好似有一日賞櫻直頭坐公園足一日（個人衛生點解決我都唔想知）

食呢，Ｂ就好少少起碼叫個ＳＥＴ食，Ａ就叫杯野飲坐天光，然後買便利店飯糰熟食類咁過。最使錢嗰餐係喺心齋橋掃街，Ｂ提出行到邊食到邊。

最搞笑係Ａ原來佢都唱左４，５０００蚊港紙去玩，佢咁慳做咩呢？原來係留到最後一日，喺機場買一盒二盒嗰Ｄ零食盒。

佢以為夾港紙？

我都唔知 痴線架 仲要一行五人有兩個咁嘅on9

要慳就咪撚去旅行

A係咩人黎，咁撚痴線

點解去旅行要去到咁折墮

最撚好笑係去到大阪
行心齋橋道頓堀, 果完諗住返airbnb
我就叫佢地, 你地咁鍾意開手機睇map
你地帶路啦
丫.. 佢老母拎住個pk mon go 地圖黎行

去立山黑部果日... 仲同我講話一日咩浮撚左隻10km 蛋
關我撚事咩, 幾個fd 去旅行
成日禁手機, 傾多兩句都唔得
咁我自己去自駕好過啦, 洗撚車佢地2條撚樣?

竟然係留返d錢機場手信
阿A真係不得了

我情願買少d手信都要自己成程盡興

真係戥阿B陰公
巴打你無去真係無決定錯

20歲
成程真係好辛苦，佢又係咁搵交嗌

依加仲係朋友

如果大家都有工返應該就無咩問題。
一千幾百yen懶得計

香港地.. 平時幾fd 都好...
去旅行真係睇晒成個人

由一班人夾行程, 一齊plan 定係交晒比你一個人諗...
到去到多多怨言... 食d 咩...
同埋果d 賴床賴到d 行程好趕

呢d 樣樣野都係麻煩....
所以唔係乜野fd 都岩一齊去旅行

你地平時係咪唔會請人食飯？一百幾十真係唔知有乜好計。
我同fd去通常夾一份基金，用係飲食酒店門票，最後有多除返。
自己野自己俾錢買。
大餅無人想要就車曬落汽水機9買野。

我每次同fd or 屋企人去
都會夾一份 "公數"
所有食飯呀.. 掃街呀.. 酒店雜項..交通費
都會用公數比

手信呢d 咪自己銀包比
用淨既就除返人頭平分返
咁就公平無野好鬧

自己去旅行仲好啦
好多時同d 屋企人或fd去 盞貼錢買難受
就算係幾fd幾close都好
去一次旅行見到大家真面目

旅行依家嘢真係 眾樂樂不如獨樂樂
起碼唔洗就住就住 想點就點

大學畢業後第一次同啲大學同學一齊去旅行（7條友），大家嗰幾日都玩得好開心，真係好難得！

根本旅行係高消費活動, 正常機票平極都要千零蚊(嗰啲咩一蚊機票另計),
唔係唔可以窮遊, 但咁咪分開玩囉,
人哋想享受, 其中一個要慳其他人都唔好意思唔就啦,
之前另一個post一講要慳住玩嗰啲對成班人有咩影響, 就有一堆人衝出嚟又話人二世祖、又話夾硬逼佢大洗, 點解唔諗下可能係自己夾唔到人哋,
咁樣仲要夾硬一齊去又要人陪你慳又有咩意思, 你話人唔就你嘅同時你都逼緊人架咋

去旅行唔洗錢不如留翻係香港啦屌

係囉，做乜為左件垃圾而犧牲自己
你自己同b 2個去就得

佢提出要訓麥記，已經可以話分開地點訓

我覺得分番開兩個問題。

首先標題非常同意，無辦法理解餐餐便利店解決，訓NetCafe既人究竟係為乜去旅遊

至於樓主同朋友既問題係玩法唔夾，呢個唔止係洗錢態度，例如鐘意行景點vs鐘意shopping，鐘意滋滋悠悠vs鐘意趕景點，訓多過行vs朝8晚26，好多時唔夾就係唔夾，無話邊個岩晒，掉轉講成班度縮撚+樓主去旅行，唔合群既就會變成樓主，個po就會變成「有條友唔貴唔食唔貴唔買都算仲要下下迫全團人夾錢同佢一齊做得佢鐘意既野」 。所以搵到同自己旅行態度差唔多/有D唔同但肯遷就既人，係要好好珍惜

老老實實揸車真係好辛苦
好多時揸完都無哂精神玩

而家D人有冇咁乞丐呀?
當年13-14歲 , 成班fd 暑假去長洲3日2夜camp ,
大家都夾$200出黎買野一齊食

真係幾憎 d人去玩都要 平哩樣平果樣
你唱得舊錢 預左用哂架啦 慳留返下次用咩屌 又唔係揾唔返 d錢

點解去旅行去到好似做乞衣咁
我會狂搭的士狂買野食，每樣都試下咁

個人經驗，有時真係得一個車牌又想自駕，就限定每日行程距離上限，一日最多揸2個鐘左右，同埋要個搵醒少少既co-driver幫手留意下路況，搵下停車場，加埋成車人開住音樂一路吹水，1P柴可夫其實ok。最撚慘係一條直路上面，全車人訓到不亦樂乎，聽住個鼻鼾三重奏真係想一腳踩盡衝落山算

呢D唔叫度縮，應該叫港式自我中心型cheap精

好認同樓豬

不能認同更多
去到邊都要揾個匯率app計住計住,
連個一百幾十yen都要
屌 明明平時係香港仲大洗

窮遊同乞衣係2樣野黎

同FD去一定要夾POOL唔洗煩

你應該同b去飛起窮撚a

你ON9唔自己一個去旅行姐

睇過咁多窮撚去旅行呢個算極品
其他都係慳食慳玩
住都仲算正常，至少肯去酒店訓
呢個連住都想慳埋訓老麥真係痴撚線

淘寶都有真係好掃興。一係就話Sogo都有得賣etc

死毒撚覺得自己好撚威

真係難聽過粗口
大大隻字寫住made in japan都話淘寶有淘寶有
屌

去旅行真係了解朋友既最好方法

曲線話比人知無fd想同佢去

反而人地比多左唔好意思會比返
自己比多少少都唔緊要
最緊要大家玩得開心

貼圖出賣你朋友啦

有啲最乞人憎係
自己唔想駛錢 你食好野就屌柒你食得貴
之後仲要慫恿身邊既人食平野 就佢
屌你老母 答十幾粒鍾飛機黎到 係到迫鳩人餐餐食food court
食Food court之餘仲要都嫌貴
去旅行去到咁寒酸不如唔好去啦
不如留係香港返下工準備多幾個錢仲好
要全世界因為你一個而要食到咁
真係好撚仆街同自私
我自己唔係有錢 但真係好撚憎啲去旅行都要計住計住既撚樣
要人山水長遠去到外國都同你難委自己 啲人過意得去架咩

我覺得日本坐的士仲麻煩

鐵路又快又近景點, 時間又易就

反而之前試過坐的士, 感覺好似跑景點咁

地鐵上上落落麻煩d,

但由地鐵-景點中間, 行過d 鋪頭成日都有驚喜

利申: 唔識日文

ON9仔
佢叫SHARE個下即刻屌7佢啦

我係A 就自己走左去算

痴孖根, 去苦行炸 ? 旅行 ?

其實次次睇呢d post 都覺得好正, 永遠有更痴線ge 人, 驚喜不斷

去旅行全程掛住打機既正一冚家鏟

一條友, 我覺得有少少危險

有冇當面同佢講有問題先
大家真係朋友既咪當面講清楚
可能人地本身真係唔覺有問題/無留意到
呢D根本唔係咩度縮問題，直頭係待人處事問題

有諗過
但佢份人極自我中心
永遠唔聽人講
硬係覺得全世界都想害佢驚死蝕底
屌 講講下都唔知點解會同佢fd到

睇你去邊架姐
去台灣，日本呢啲根本好安全
周圍香港人多過日本人

好彩欣欣都幾闊綽

lm

我反而覺得計住係好事喎 起碼有個概念呢舊野係幾錢同值唔值 如果唔值將啲錢用係其他地方都好呀

成個post 最撚痴線都係依個
條友係咪智障架

我都有諗過同B飛甩A ，私底下問Ｂ如果我地兩個玩就算啦（當中加左個人感受，大概意思係儲錢黎都係為享受，唔想成個ＴＲＩＰ咁凄涼）結果，ＯＮ９仔Ｂ講返俾Ａ知，Ａ就嬲我嫌佢＂度＂。

Ａ咪死抓著Ｂ囉，不斷同佢講無謂晒左個假期呀，機票又買左呀之類既說話。跟著，Ｂ開始轉馱，覺得食平Ｄ都應該忍到，所以我連Ｂ都放棄埋。

出左事有個照應嘛 .
雖然, 理論上都安全.

結論成班都on9

kfc 要2000日圓, 咪百幾蚊港紙 ?. 一個人 ?

痴痴呆呆, 坐埋一台

我都識條友, 嚮英國旅行, 連meal deal 都慳, 買d 平價包當一餐 .

我咁諗，Ｂ係ＯＮ９仔，如果佢唔去，我又唔知佢地玩得有幾ＤＡＹ能。大家就聽少左件咁荒謬嘅事。

真係痴根, A 係咪去飲, 會包東方日報當人情果類人 ?

面已反

A係舊底d波友，咁小弟岩岩搬出黎同女友住𠴱陣，佢送左一打裝既美心餅俾我，結果我地返到去一開盒⋯⋯⋯⋯⋯

得兩件普通餅。我同女朋友都呆左，咁樣樣

當買個教訓

無錢真係咪撚去旅行,比得機票酒店錢黎成個trip on99咁,去黎做乜
除非真係plan好係純觀光吸收大地真氣唔駛點花錢就另計

你地真係慘囉 我去旅行就當班fd隻狗咁 日日鬧
同埋幫我拎行李

meal deal已經好平啦

條友問題已經唔係係太慳果度，佢慳錢佢既事，佢而家係又要慳錢但又要拎人著數同唔識做人

佢去買野食唔想夾錢比錢無問題，咪唔好食，但係都要話咩比我試啖呀果d食人d野就真係仆街啦 個個比左錢既都係因為想試姐，係得佢唔洗比係度痴 又要慳又要食，好核突

買蛋糕慶祝呢d就好似第時結婚利是咁，就唔想比都要比啦，呢d錢係局住比無得唔比，比面派對費，個個比錢夾佢走去唔比真係肉鬼酸

有次同3個大學同學去食飯 咁埋單金額就大概就763.5咁樣啦 咁就每人除返夾左200蚊先 之後再找返 咁個待應就找返錢比我拎 咁我淨係拎返紙幣 散銀無拎做tips(around 6蚊)
根住有個男同學A出聲講:(哇 好有錢喎比6蚊tips 啦我要找返9蚊 我唔夾tips架)
我呆左望住佢 我真係唔知點解佢可以講出口
經過呢件事我就知我同佢無可能一齊去旅行
所以我一直係講佢只係同學並不稱上朋友

呢個我又覺得冇問題...

睇你咩角度

神早推開佢啦仲同佢客氣

認真 比一堆散紙你果個先係真朋友

其實可以你兩個BOOK 酒店

我都想講
KFC 2000YEN
我都調頭走啦
食兩個海鮮丼都得

問題就無乜，不過佢講得核突啫
以後佢俾條大數，大家夾返比佢就易搞囉

其實可以你兩個BOOK 酒店
再幫佢搵附近邊到有M記
第二朝去接返佢順便食個早餐

我就係咁樣
同有可能一齊去嘅朋友講定咩事
然後就可以唔洗去
約下食飯咪算囉

btw 我同朋友去旅行 佢尾二個日話唔夠錢 咁我咪借住俾佢囉 跟住佢用公數還俾我 都算
上到飛機佢好開心咁同我講
佢達成左個目標呀
咁我就問 係咩目標呀
佢話 我留左啲錢無用呀 值港幣500嘅韓幣
我 .....
一黎蝕匯率
二黎有錢都要問我借 好反智呀屌
你要儲就一早唔好唱埋啦

係
沒有最痴, 只有更痴

我會請佢食

反正又唔係真係貴

$2.5 當俾乞兒
我唔會同呢D 人計

咁我都幾好彩
2次同同事去旅行
1次同呀哥+佢4個朋友(有2個第一次見)
次次都玩得好開心

試過同fd去旅行，佢可以一日剩食一餐正餐，之後慳錢自己買嘢，心諗做乜9去旅行都唔食，以後唔會再同佢去

所以以後凡親有佢係到既餐聚 一定夾比佢搞 旅行就不了

我咁多次旅行都係依2種方法
1 係第一日所有人拎舊錢，搵個大家都信既人俾哂佢，全程所有公數都搵果個人俾(飯/車錢等等)

2 每人輪流俾哂果日既洗費，返到酒店再一次過計返個大數出黎問返人拎錢

起碼好過餐餐都每人分一堆錢出黎

反左面 諗起都覺得佢on99

計就緊係唔會同佢計
但會心諗屌你老母洗唔撚洗呀....

睇完D人講cheap精旅行朋友
諗起有單, 但唔太關事

以前唱K例牌叫下野食share
有個朋友成日唔知點解遲到
黎到就會自己叫碗面 自己食
當然埋單係成班人share個總數啦
但最經典係之後埋單會話自己唔夠現金要碌卡
我地班人又冇咩所謂, 通常佢講人頭費幾多就夾返現金俾佢
有次有人醉左, 佢睇到個總數然後計左計
之後一直留意住收錢數錢
係收齊現金數完之後果下大叫: 咁就賺左300
果下朋友即刻叫佢收聲話佢飲醉

度縮唔緊要
但唔好話人地闊佬囉

去日本人地食貴你十蚊你要講，買玩具你又講，連去便利店買野飲你都講，但自己唔係無錢但又葡萄人

咁撚眼紅人不如自己去旅行啦屌

人人都好似你做左傻仔都唔知就慘

之前同朋友去旅行有間野佢想食我唔想食，我陪佢搵左成粒鐘終於搵到，點知佢睇完餐牌嫌貴唔食行到就食先搵到間野你先話唔食唔係之前research嗰時搵定間野喺邊同幾錢架咩浪費我時間同力

利申：仲要係第一日發生既事，要咁度縮咪去旅行

去旅行吃喝玩樂就緊係闊佬d啦，係香港做到隻狗咁，去到外地都唔比自己放鬆下，乜都計住計住，個人會開心咩？

用公數還比你

比我剷到佢上天花板，當我白痴呀

的確表達得唔太好

所以話去旅行先係會見到真朋友
利申之前去旅行同樓主情況一撚樣

btw
如果有條友, 乜尻行程都唔plan.
但係全程去邊都跟住, 唔會話有異議/嫌貴/嫌早起身咁.
大家會唔會覺得好pk

去完旅行無fd做

你不如講下有咩好屌

咁即係食夾棍?反左面啦?

好想知樓上講個D仆街點解仲咁多FD

呢d先好 你想去邊就去邊喎

[/member]有次去日本同個戇鳩仔絶左交
佢份人其實平時相處已經好度縮好自私
成日好似冇所謂咁 其實成班fd最有所謂個個就係佢

有日我地四個都想食大坂燒 係得佢條撚樣係度嘈
：係京都食大阪燒把撚咩 去大阪先食啦
屌你老尾明明同一間野黎 最後我地就撚晒佢冇食到

因為佢唔食辣唔食海鮮
平時食野都係去啲大家啱食既鋪頭
佢自己嗌個啲豚角煮 得三舊肉 自己一個人就食兩舊 話唔食海鮮所以食多啲其他野 仲要嫌舊肉肥dum左冇食
啲串燒一串五粒 佢自己食四粒我地四個分一粒
到我地屌柒佢 佢就大條道理話唔夠咪再嗌囉
你咁撚樣嗌幾多都唔夠啦
仆街等啲海鮮黎左佢又食架喎 ：咁難得黎到好食咪食囉

仲有好多 去便利店買野佢話唔想用公數 但又乘機塞自己啲野落另一個fd個籃度
成日叫人請佢食野話唔想要咁多散紙
整爛民宿把遮叫佢買返把 佢竟然掉返轉話我地斤斤計較 仲要上網罵我地話我地小家
我地幫佢洗衫都算 洗完叫佢仲要我地晾埋 唔晾就發炆
全個行程冇份plan 民宿冇份訂 去到又嫌間民宿呢樣個樣
想周圍行街佢就黑面嫌煩 食飽就想返民宿 要大家陪佢 岀公數俾佢搭的士返去先肯自己走先

後尾其中一個fd頂唔順 反左佢面 佢自己發晒脾氣又踢凳 整到個fd流血 又話要拎返份公數自己去玩
到用晒啲錢又返黎問人借
黎香港又出晒po話自己今次去得好冇意義 洗錢洗得好冇意義 講到好似我地恰鳩佢咁
第一次見有人可以咁賤格自私無恥

最後分開玩個幾日我地四個好似解脫左咁 玩得好盡興 鍾意食咩就咩 行邊就邊
[/member]

傻閪左加密唔到

講真，就算人地係尻
同人去預左大家就架啦

我去十次先有兩次會同人去
自己去開舒服好多

但多人去既我就下朋友冇咩所謂

唔幫手plan 野

反正都公開左
貼埋fd 文比我地睇下啦

唔幫手plan無問題，最緊要唔好阿支阿jor

如果去日本都唔怕既
歐洲差d囉

嘩, 咁極品邊度搵......
不過, 唔夠食再叫, 我又覺得可接受ge, 但係合理範圍囉....唔好話狂叫A5和牛 .

去旅行唔幫手plan係無問題, 只要到時唔好又話乜又話物就OK, 有意見既plan個陣就一早提出左先

2件垃圾

而家d人最緊要係比人知到有得去旅行

呢d frd 俾著我即刻幫佢pack 喼掉出民宿

見微知著

窮遊多數自己一個去算

睇黎你似係果d小氣到仆街既人

唔怪得你無撚晒fd

覺得唔幫手plan無問題 但唔好人地plan好晒到時又嫌三嫌四囉

其實我都唔明, 點解咁多痴線ge 人, 一場朋友, 都可以咁樣搵著數法

佢自己食晒搞到我地唔夠食再叫

我就係唔plan 野果條仆街

肉鳩酸
去旅行去到咁辛苦咁cheap不如唔好去

大把呢d人
叫佢返酒店訓吧啦

咁咪再叫
唔好浪費食物咪得

出門旅行都係想盡興。朋友間仲搵著數，好似小學雞咁。同好朋友好似家人咁，唔會計咁清楚。

天真

旅行連一齊生活既屋企人都會發掘不為人知一面

更何況唔係住埋一齊既朋友

普通啦，我就唔會屌

我第一次聽到有個咁痴線既人

幾年前，我同朋友A，朋友B去旅行，之後我同朋友A發誓唔會再同佢去
去旅行唔沖涼 唔洗頭 唔刷牙
夜晚我，朋友A去瞓教，佢就播歌睇片到凌晨三四點
問朋友B有咩想食，佢話無所謂，食完就多多意見
原本行程無諗住去地方，佢為左要買佢想要既野逼我地陪佢去 去都無所謂，仲要唔事前搵定地圖點去，最後要坐的士程車要50000yen

50000yen的士

可以去倒幾遠

到你再叫，條友十成十又搶住黎食，食唔落就唔比你再叫

呢d post真係每一次都唔會令你失望

試過有次佢玩game輸左 叫佢買宵夜 佢夠膽死拎公數買個冷面返黎自己食 覺得難食先叫我地食

你同人食飯將啲餸放晒係自己嗰邊叫人睇你食食完再叫就得？
唔係有無得食，係咁既行為根本同大陸肥仔一撚樣，唔好講咩價錢阿合理範圍啦，呢啲行為都合理咩。

我唔斤斤計較，但唔代表我願意比你搵笨。

成個post好多case擺明係搵人著數，而比你搵著數果個係識左多年既朋友，你當我白痴睇唔出咩

都好嘅 一次旅行就睇出一個所謂朋友有幾仆街 值唔值得再來往

純綷觀感問題.
不過我覺得唔夠真係可以再叫.

其實未至於PK
但有時做PLAN 果個會好難做
你咩都話無所謂
我又唔想好似成個TRIP乜都為我而去咁

利申:成日做PLAN 果個

咁人地真係無所謂咪得
你驚咪可以整份個大綱佢睇

個個人做野方式唔同
我無怪話無所謂既人
不過都話你知做PLANNING 既人既難處

認真，性格係點真係無得話改

但唔該你收嗲

你唔幫手plan，到時你咪撚嘈，啱唔啱玩你都咪撚嘈，因為你有資格出聲果時你無出聲

你份人慳錢，ok，呢個係美德，無話邊個啱邊個錯
但人地就你一次，你都就返人一次啊

當然唔係好誇張果d 一千食一餐
人地陪你食一次五十，你陪人食返次二百唔過份姐

最後就係係咁咦咦哦哦果d，唔該你真係毒爛自己喉嚨佢算

嚴重嘅就好似上面買貴左wifi蛋咁

普通就買少少野，佢覺得唔值，就會係咁話

哇咁豪啊，我收三十整俾你啊

其實旅伴就係要夾下

我同frd去

佢真係係咁食便利店d飯團，因為佢成日都肚餓

其實真係食得窮我，但講好買野食用公數就唔好計

我日日七點起身，十一點返

佢中意吃喝玩樂，我中意睇當地歷史，日日chur到盡

最尾一日我小腿直頭痛，佢都陪左我3/4個旅程

要計我都唔好

咁大家收嗲算，如果佢接受到，我接受到，下次再玩，接受唔到咪算，無對錯

我都係咁 完全無所謂
當然會拋低個去嘅原因
例如:東京disney 咁，佢俾一日我咪得

香港人根本就成日死要面, 要人地就遷就,
但又唔想做衰人,結果就成日話無所謂,是但啦,
結果出黎又阿支阿咗,
攪咁多野咪又係要人地去估佢自己需要
咁點解一開始唔講出自己需要,大家商量下,咪唔做哂時間去做d無謂嘅野囉
做plan果個人其實都好辛苦架,大佬

俾著係我已經打鳩左佢好耐

3千5

me 2
以為自己遇著個度縮
點知睇 post 仲有更勁

我遇到旅行度縮鬼都係毒撚黎
有群眾壓力就可以叫佢食放題
點知呢度有個訓街都有

真定假。
成田機場去東京都少過呢個數目啦

識人咁耐都唔知人地咁慳.旅行實出事

我諗住佢無錢咪算
點知佢有 仲要同我講

仲有就係 佢話慳錢唔買電話卡
結果我要搵佢搵唔到 同埋要負責搵路

同左黎緊月尾一齊去旅行嘅朋友講左
佢地笑住講 今次個個都要買電話卡唔準慳
利申果個朋友本身話一齊去
最後無就佢揀海景房 佢就話唔去
我地覺得 好好彩

200 yen係真唔係，買野飲都冇左
去日本唔洗錢唔安落囉

咩一場朋友由得佢，直接問佢唔夾錢攞人野食貪小便宜呢d 咁自私既行為邊個教你？ 你屋企教你架？

通常你屌佢呢，呢d 撚樣都扮可憐又話去旅行都係想開開心心呢d 說話。唔使理，之後得兩個結果，一係會正常番d, 一係就途中反面佢自己搞掂d 行程，夜晚hostel 見。

利申： 試過幾次呢類情況，有d 本身熟我都屌，其實每次都有人同我講好彩我出聲

放上網放相

個理由係以家yen掉咗所以還少咗?

真係200yen都唔使 其實真係好小學雞好唔體面

恭喜上報

一齊去旅行見到我用Rimowa喼
係咁問我500yen賣比佢得唔得

On撚9

我同我班fd去旅行又冇呢d問題

去之前會大家傾下行程

玩個陣就會夾定公數出黎

500 yen ?

咁on9

不嬲都好少同咩friend去旅行
一大班人柴娃娃係度柒下柒下都唔知做乜鳩

我5年前同個fd去西藏grad trip
都係大家每日拎幾百出黎
食既玩既book車既就係阿公度扣

根本唔會存在樓主講果d問題

第一次去旅行同FRD去
我PLAN 佢無意見 有D景點大家唔夾 咪一人取消返個

呢個post好睇。

我就係窮遊，會慳錢住 hostel,機票揾最平
但食同手信就經不能慳，去旅行慳成咁仲慘過係香港生活
好感激朋友仲未同我絕交